文宣組入 想整大型文宣，但唔識用Photosohp Cut 圖點算?

平時放工放學見到啲文宣又大又靚

想幫下手整
但又唔識整可以點?
有人可會講用Photoshop Cut 圖轉PDF

但見到咁嘅樣
又要對Size又要整幾十張
一日淨係可能先整到一到兩張
想Cut圖都變到唔想Cut

但係呢但係呢
依家有個更快、更簡單嘅方法可以做到
是咁的，我同我一個IT朋友見到呢個情況
就決定用已有嘅知識去整咗一個App 可以幫手去Cut圖

呢個就係個App嘅介面
有咗呢個App要整一張大型文宣
就由一日嘅事變咗做三分鐘嘅事
只需要九個步驟就可以出到一張大型文宣嘅PDF

第一步:
你先從TG搵返張你想Cut嘅圖

第二步:
將你岩先搵返嚟嘅圖拉入去紅色矩形入面或者按紅色圓圈嗰粒掣揀圖

第三步:
你打返你想Cut出嚟嘅長同闊嘅圖嘅數量入紅色圓圈嘅方格入面

第四步:
按預覽睇下你想Cut嘅樣係唔係你想要嘅樣

第五步:
按確認就會自動生成岩先嘅圖出嚟

生成完之後就會彈出你岩岩揀嘅輸出位置
預設位置係你App嘅位置
第六步:
打開Word >>版面配置>>邊界>>自訂邊界>>Set上下左右嘅邊界做0

第七步:
版面配置>>大小>>A4

第八步:
將你岩先生成嘅圖拉入Word到

第九步:
另存新檔做PDF

程式係用C# Windows Form去整
利申：成個Project由我同朋友Solo做，如有不足望巴絲們見諒

你哋嘅支持係我最大嘅動力

推

幫手推比文宣嘅巴絲用

麻煩大家幫手推下呢個post
等更多對於工運未好了解嘅手足睇到！

「警世」請重視工運戰線！

Pdf reader-> print -> 海報

好人一生平安

好痴線

有個音樂天才既手足好癲
自己拍左個<願榮光歸香港>既one man band version

手足一個人演奏曬小提琴 中提琴 大提琴 低音大提琴 鋼琴 長笛 高中低音笛 巴松管

可唔可以㩒入去睇下條片
支持下手足

個app 係電腦app嚟

直接用Adobe pdf reader 揀poster 就得啦

推

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

多謝巴打

EXCEL一樣得

Push

正到

用 block poster 方便啲

Jeng

push

辛苦手足

想問下想自學，打算買1個月黎試，佢會唔會一買就要綁成年?

係唔係photoshop?
Photoshop 有一個月試用
之後如果你想繼續用落去嘅話就要俾錢
好似係每個月咁比

好利害！感謝你為時代革命付出！

之前冇單過佢嚟用
不過Adobe pdf reader 好似淨係有得揀放大幾多%
冇得揀幾乘幾

厲害

好掂

推推推

Thanks

Block poster 好似最多係得10x10
免費嘅得5x5
我地呢個可以再大啲都得

係，因為基本好多公司都要人識ps，所以想喺youtube自學，但我見佢得7日試用，諗住買黎用

好犀利

所羅門又叫到, 黑警又日日鬧事, 大家唔好忘記簽名啊

多謝手足

我呢個簡單啲喎!

舊post=>[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

新post=>其實我同啲手足直頭教大家print落貼紙
仲出埋示範 但超級難推
出到第4個post 啦～你認同嘅話就入嚟支持吓我哋啦～
---------------------
[行動]連儂/文宣都可以十八區開花! A4 label周圍貼! 大量現成圖-即print 即貼(2)

正呀喂

爸打好有心！

正

pish

真心推 文宣恩物

Useful

方便好多唔該大佬

有用post推

出血位應該要自己預返?

唔該大佬

邊款color printer suggest? 碳粉係唔係好過墨水？

巴打好波

CLS

721

犀利

PISH

幫你推下

再推下

乜野出血位?

g持

辛苦哂

幫推。 利害巴打。

推呢個

有guideline 睇到幾乘幾

兩張圖疊起的重疊位置
因為貼時 有難以邊碰邊 要疊起方便對位

吓？點樣開出嚟睇？

另外你試左印未？
有無成品睇下？因為邊界係0 係難出
印大圖最難就係條白邊

喺word 果度較零邊界
就冇乜白邊
但係都會有少少白邊

呢個係用舊Version整嘅
果陣印A4 Size係冇問題
但A3 Size就有D BUG
不過呢個Bug已經Fixed

有用post

無知一問
如果我想要d近日既遊行示威相片做文宣既背景圖/圖示 我必須要注意邊d有關版權既事項？
仲有 有無文宣圖庫可以俾我用黎整文宣？

推左先

版權嘅樣嘢我唔係好知
文宣啲圖都係睇tg group 連登為主

正呀 多謝你

rt

幫你推一推

關於github有個小建議
你唔介意嘅話可以share source code上去,
咁有手足想合作可以直接fork->pull request
咁當然唔一定pull去master (以免merge錯建議開master branch protection), 可以另外開一條新branch俾contributor merge
到你睇過哂啲code, 試完冇bug先merge落master
binary .exe 放係 release個度

放咗source code 上去

我整咗出血位啲接駁位都係接得唔準
係咪部printer 問題，走位太嚴重？

有冇圖睇下？
你word 果度有冇較0邊界？

出血位好難搞？

幫推1

幫推2

幫推3

呢個app 冇乜出血位

好有用

唔該曬你

冇記錯Photoshop 本身有呢個功能
阿sir 示範過俾我睇 但唔記得點做
瞓醒再搵搵

我用AI
啲白邊會自己人手𠝹走
講起大部分圖又真係冇影

超正,我唔識用photoshop,竟然有隻咁既app幫到我手,重可以幾多張紙都得,推

巴打好波！

呢個問題係搞唔到
呢個係睇影印機
唔建議印完之後cut 白邊

如果你都係想cut走啲白邊嘅話
你word 果度就唔好較0邊界
個邊界係depend on 你部printer
你要自己試先得

Select the slice tool (under the crop category), with the slice tool select your entire image.
Right click on your selection and choose 'Divide Slice', enter the horizontal and vertical dimensions of your choice.
Now choose 'Save for Web', select all your slices and choose your format and compression. Click save and make sure it says 'All Slices' under 'Slices'.

試下先

source: 18區連儂TG

見手足啲接駁位痴得咁好，次次見到都

正正子

之前我都係用呢個方法分開每張圖
但係佢好似冇得就咁export 哂出嚟
加上圖片比例要計返A4 size / A3 size
分開完之後要逐張逐張咁select 佢
5x5要整成25張圖出嚟

lm

手足 我愛你

Push ahhhhh

用開小畫家嚟print A4 x 4
最大困惑係點搵大圖嚟print，做large print解像度太低唔得

好方便咁，正！

好勁......!

初初唔識整 都係跟文宣組咁樣教嚟整

係，要睇返你部Printer個印刷邊界係幾多mm
通常留0.3-5mm做邊界

所以都想問返樓主有冇得係每個格度加個邊界，到時印完出黎再Cut走白邊就可以做到無縫

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

屌你咩咁撚正

多謝手足做實事！

勁呀

謝手足

多謝巴打
我介紹呢個app 叫image slicer 都好方便

海報入面打完%有虛線
一格=一張紙

Tui

推！

Support

加邊界係用word 去加
你想幾大邊界都得

但我見用Adobe pdf reader 整
佢第一行同最後一行嘅邊界好大喎
差唔多半張紙

好勁

多謝你啊

好提議
我之後會試印貼紙周街貼
又實又快

推 全民文宣

謝謝巴打 愛你

正！！！

為民主自由，死都唔怕
但用完唔會死既 linux 竟然怕

source code

多謝! 得閒就嚟推吓文啦!

Support
仲有個分圖方法（如錯請指教）
大圖放ai放密哂artboard output pdf

用Ai set artboard（29.7x21cm）排好幾X幾，再將張圖縮放啱位，輸出全部就搞掂

嘩推

LM

Push add oil